《紐約時報》重臣: 「香港」訂立國安法後, 已淪為中國另一個城市, 美媒記者將被驅逐

(《紐約時報》亞洲總部, 已由香港搬至南韓)

《紐約時報》國際部門主席Stephen Dunbar-Johnson:
- 「香港」訂立國安法後, 已失去自身優勢, 變成跟中國其他城市沒有分別.
- 《紐約時報》記者在中國已被驅逐. 如果《紐約時報》留守香港, 《紐約時報》的記者在香港也會被驅逐.

Q. You mentioned the national security law was the tipping point.

A. We had a tense relationship in China for some time. We launched several years ago now a Chinese language website which within months was banned — we still operate that website. Subsequently a lot of our American journalists have been evicted from China. China is a hugely important story. We think it’s our responsibly to cover it with great vigor, but often the Chinese don’t like that scrutiny and they express that by throwing our journalists out of the country.

Effectively, the Chinese national security law means, our interpretation of that is, that Hong Kong is going to be exactly like any other city in mainland China. So all of the benefits that I was talking about earlier have disappeared. Our experience is that our journalists are being evicted from mainland China, and we think they are likely to get evicted from Hong Kong in the future. There is a very strong risk that will happen, and we can’t afford to have that happen.

《紐約時報》高層, 講到出口

都寫得好清楚下

同埋美國想郁香港嘅話
香港會有咩投資優勢

拜登蠃左咪冇事囉

班高層無錢收呀?

美國都就快架啦

NYT你班撚樣都有份養大支共

支共喉舌黎
應該係幫手吹風吹人上深圳

推

連台灣政府都endorse香港及澳門一早已回歸中國，係中國既地方，你認為香港在國際間仲有冇還行？

同拜登 民主黨講

呀媽係女人